華為又贏，毫米波 vs Sub-6

老豆收到以下短信，問我係咪真係咁勁，我一睇就知係content farm，再google完都知廢話一篇，但奈何又超越咗我知識範疇，解得唔好，有冇巴打可以幫我打破下面啲9up, 想點醒老豆，唔好做廢老。
thanks!

以下的文章，分析了美國5G技

這份美國國防部發佈的《5G生態系統：對美國國防部的風險與機遇》報告非常精彩，對於全球5G技術競爭作了詳細的描述，也赤裸裸地展示了美國要打壓華為的原因，我再次認真閱讀了這份報告，對於報告中的內容做了一些歸納：

1.主流5G技術有兩種，一種是毫米波(24~300GHz), 一種是Sub-6(3~6GHz)，由於美國國防部在國內已經大量占用Sub-6，所以美國只能主推毫米波，但毫米波現階段成本高而且實用性低，部署難度大，導致全世界都傾向於用Sub-6，華為在Sub-6上擁有絕對優勢並已大量出貨，如果美國人堅持用毫米波則成本無法全球性分攤，更加難以普及，如果美國人現在追趕Sub-6則時間上完全沒有優勢，還會對已有的國防系統造成干擾，眼看5G這塊大肥肉吃不上，美國人跳腳罵娘。

2.在5G之前的幾代通訊技術更替過程中，對領導者國家都產生了巨大的商業價值、市場競爭和安全影響。歐洲人抓住了2G，誕生了一代巨頭諾基亞和愛立信等公司，但美國人搶到了3G和4G的主導權，不但賺得盤滿缽滿，還催生了高通、蘋果、Google、FB、Netflix等一系列巨頭，所以在通訊技術上的引領，對一個國家的產業發展和國民收入都有非常大的幫助，反之會導致產業的巨大損失和一系列企業的退出。

3.這份報告裡直接提到5G技術開發是“中國夢”願景和“中國制造2025”路線圖的重要組成部分，難怪美國在最新的貿易協議裡突然增加了三條，其中一條是放棄《中國制造2025》戰略。美國狼子野心昭然若揭，這種條件能接受嗎？

4.日韓都非常清楚抓住5G這波潮流所帶來的巨大利益，所以嘴巴上說支持美國，但是行動上都已經走了Sub-6的技術路線，也就是跟中國是一道的，滿口仁義道德，一肚子財源廣進。大多數欠發達國家肯定會走成本更低的Sub-6路線，現在就是看歐洲往哪邊搖擺了，其實歐洲人心裡一百個不願意用毫米波。

5.美國國防部的擔憂是，5G技術在實時戰爭中有很大的優勢，必然會大量引入到軍用設備當中，如果大量國家最終都部署了華為（或中興）的5G技術，美國國防部在海外的軍事行動將不得不連接到華為的通訊設備（在日韓的軍事設備也會受到同頻5G設備的干擾），華為的設備肯定不會為美國開通後門，這樣就會影響到美國在戰爭中的安全。

6.如果5G產業最終被中國引領，加上中國的消費人口眾多，不但整個通訊產業鏈會向中國轉移，基於5G的新型平台（例如自動駕駛）可能也會被中國引領，5G這塊幾十萬億的大蛋糕美國就吃不到了。

7.對美國國防部來說，更可怕的是一些過去長期合作的供應鏈可能在這個5G技術更替的過程中被淘汰，那美國的國防部會面臨一個尷尬的問題：一些國防產品中的通訊模塊只剩下中國的供應商。

注意：這篇報告的最後，美國國防部直接建議通過貿易戰的方式來保障美國的利益，所以現在這個吃相就相當難看了，整天說什麼自由皿煮，公平公正，引領人類希望的燈塔國，跟高速路上搶人家翻了車的水果沒有區別。

看完這份報告我忽然理解為什麼中國這麼強硬了，我們5G基站都大量出貨了，5G手機都准備發布了，而且世界上大部分國家都已經站在Sub-6這條路線上了，美國連頻段都沒有解決，你跟我有什麼條件去談啊。

有生之年如果一個新的通信技術被中國人引領，我們有機會開創出擁有類似蘋果、FB和Google那樣的IT盛世，全球財富向中國轉移，讓我們也過過發達國家的日子，我們能把這種機會白白讓給你嗎？

美國好難做五豬所以做6G

繼續無限spin
成條法例係到所有中國企業需要提供情報俾政府
呢代產查唔到有後門，你諗住每一代華為產品都用好多時間同錢查到底先裝？
美國始終冇呢條法，你查到可以屌佢，中國冇，人地企業遵守中國法例不容外國干涉內政

lm

毫米波因為係高頻，所以coverage 好細，轉個灣就收唔到。所以要有連續覆蓋既5G，就要起好多基站。對營運商黎講成本太高，唔會係主流5G

Sub 6 係低頻，穿透力高，需要既基站同依家4G 差唔多，成本相對低好多。

簡單講好似屋企2.4G vs 5G wifi 咁，隔左幾幅牆仲收到2.4G 既wifi, 因為2.4G 相對係低頻d

聯發科分析，由於美國及日本在Sub6頻段上的使用相對飽和，若欲在Sub6頻段上取得一個較大頻寬的頻帶，除非實行頻譜重整，因此美國和日本會較傾向選擇毫米波；而歐洲及中國則仍有足夠頻寬佈建5G業務及推廣，因此在選擇上會較傾向使用Sub6。

熟悉檢測分析業者指出，全球主力芯片設計業者當中，無非是美系高通(Qualcomm)在5G高、中、低頻段上佈局最全面，其次則是三星電子(Samsung Electronics)，但華為海思也「不是省油的燈」，一直都有前瞻的產品計畫希望台系半導體供應體系能夠配合。

相關業者分析，5G科技戰雖然以被私下稱為「4.5G世代」的sub 6GHz低頻段做先鋒，但未來勢必要走到毫米波如28、39GHz頻段，儘管華為集團提前備貨的力道不弱，但往後很可能必須在新世代手機產品計畫上，必須趁著緩衝期間變更關鍵零組件料號因應，提前備貨也總是有個限度。

半導體業者表示，事實上，中國大陸最先佈局併力求普及的就是sub 6GHz頻段。而面對5G大戰流變，是否要強攻美國主導的毫米波領域，恐怕也非必要，況且原本美國對於華為來說並不算主流市場。

美國希望建構的5G毫米波世代，由於高頻特性，需要更密集的各類基地台，以及終端裝置上更需異質集成技術門檻的射頻(RF)元件、模塊等，基礎建設布建將是龐大成本，這也影響到歐洲各國對於5G世代選擇sub 6GHz或是毫米波的關鍵考量因素之一。

不可否認的是，貿易戰、科技戰某種程度上成為川普政府談判以及海內外政治籌碼，但要考慮的就是，未來5G科技爭霸戰當中，「誰能夠制定5G標準」的大哉問，畢竟近期從華為可能無法獲得Android操作系統提供更新服務等事件來看，來自軟件、系統的挑戰，並不下於硬件層面。

其實有啲道理
盲反可以睇下
唔好睇到中國咁不堪一擊

毫米波

我以為講緊港女

亂9咁up就話有道理？
用黎呃唔識野既人就得
知唔知5G既訊號收發技術核心係氮化鎵晶片？
呢樣野中國係完全冇能力生產，華為係買日本氮化鎵晶片造5G基站
如果日本斷供氮化鎵晶片比中國，華為會有咩後果？

美國國內用乜波同5G發展有乜關係
你會唔會淨係發展自已國家嘅standard